**Веб-приложение для сервиса коротких сообщений (Микроблог)**

В приложении возможно оставлять короткие сообщения с ограничением в 200 
символов и прикреплять изображения при необходимости. При прикреплении изображения 
дополнительно количество символов из 200 возможных не используется.

Также есть возможность задавать теги к каждому посту отдельной строкой. Теги 
должны начинаться с символа решётки.

---
Стек технологий: **Spring Boot** + **Spring JPA** + **PostgreSQL** + 
**Thymeleaf** + **Bootstrap**
---

**Запуск**

1. Запустить скрипт **schema.sql** из директории **database** в клиентской программе для вашей **PostgreSQL**
2. Переименовать файл **database.properties.origin** на **database.properties** и заполнить строки данными своей БД
3. В терминале, находясь в директории с проектом, набрать команду **mvn clean package**
4. В терминале перейти в директорию **target** и ввести команду **java -jar имя_файла.jar**

Вы можете пропустить третий и четвёртый пункт, если вам не нужны тесты и jar-файл. В этом случае вам необходимо
запустить метод **main()** класса **MicroblogApplication**